王毅:中國人無恥就無敵 網民諷：跟不上領導思路

湖北武漢肺炎大爆發為禍世界，但中國外長王毅仍然諸多辯解，不但沒有就疫情擴播至全球公開道歉，還輕輕帶過，僅稱這場突如其來的疫情，確實給中國以及世界帶來了一次嚴峻挑戰；又在疫情仍未受控的情況下，指：「中國政府和人民經受住了考驗，用自己的努力和犧牲贏得了國際社會的尊重和認可。」就連內地網民也受不了王毅這番話，在微博暗諷：「我們不犧牲不行嗎？我們老百姓思路為啥跟不上領導思路啊？」

正在德國柏林訪問的王毅，接受路透社副總編加洛尼專訪，隨後中國外交部發佈專訪內容，由鳳凰網刊載。王毅一開始，不忘向國家主席習近平「示忠」，表示在疫情發生後，「中國政府在習近平主席領導下，第一時間建立舉國體制，匯集全國資源，採取最全面、最嚴格的防控舉措迎擊疫情，其中很多措施都遠超世衞組織的建議和國際衞生條例的規定。」
他又謂，中國從一開始就採取公開、透明態度，及時通報疫情訊息，開展國際合作。截止目前，在中國境外確診病例不到總數的1%。最可圈可點的是，王毅聲稱：「中國不僅全力維護了本國人民的生命安全和身體健康，也有效阻遏了疫情在世界的擴散，為全球公共衞生安全做出了貢獻，付出了犧牲。」

還有更「離地」的說話？王毅表示：「中國有句話叫做「烈火煉真金」。經過這場疫情考驗，中國人民將會更加堅強團結，中國經濟將會更加穩健可持續，全體中國人民將以更堅實步伐，實現全面小康，邁向現代化進程。」
微博有網民不點名提及這篇報道：「一領導說：『中國用努力和犧牲贏得國際尊重和認可。』弱弱地提一點想法：我們不犧牲不行嗎？不犧牲人家就不會尊重和認可我們？我們老百姓思路為啥跟不上領導思路啊？以後我一定要認真學習。」亦有網民說：「不惜一切代價嘛，但關鍵是：誰是代價？」「領導不犧牲，不足以贏得老百姓的尊重。」最後網民回應謂：「你竟然敢思考！」

崔天凱：某一級政府犯錯，每個國家都有可能

中國駐美大使崔天凱接受美國傳媒訪問時，否認中國政府在處理疫情上失信於民，並指某一級政府犯錯，在每個國家都有可能，如果說整個中國政府都錯了，是不符合事實。崔天凱又表示，歡迎美國衞生專家到中國協助抗擊疫情，世衞正協調組織。而國際社會正共同面臨疫情帶來的挑戰，中美需要合作。
他又表示，對於率先揭露疫情但被指造謠的眼科醫生李文亮離世感到悲痛，同時讚揚他是一名好的共產黨黨員；又指李文亮接觸到的具體案例中，識別到有危險臨近，從職業本能出發，產生警覺，但一開始並非所有人都能理解和認可他，因為大家對全新的病毒缺乏認知。
崔天凱指，中美經濟「脫鉤」是不應該、亦不可能發生，因為中美是世界上最大的兩個經濟體，緊密聯繫並互相依存，符合兩國的利益。

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

大陸做嘅所有嘢
都係面子工程
佢地每一句說話都係話自己好叻好成功
而唔係務實行事。
簡單黎講，同北韓一樣。

官僚到戇鳩

王毅表示，「只有在中國，只有在習近平主席領導下，這場突如其來而且傳播速度這麽快的疫情才得到了有效管控，不僅維護了中國人民的健康，也阻止了疫情向世界快速擴散。」...

多謝你！Twitter戰線真係少左好多人，依家task 1同2居然冇一個過到千，即刻like and retweet曬全部task

真係喊出黎

咪撚用藍字喇睇死人咩想

夠膽講多次